[養狼狗] 朝鮮煽動反中情緒 「中國是千年宿敵！」

朝鮮正透過會議和演說的方式，在民眾之間煽動反中情緒，甚至聲稱「中國是千年宿敵」，因為該國遭逢日益嚴厲的經濟制裁，而其長期盟友中共支持這樣的制裁。

朝鮮在去年11月29日試射新型導彈，並聲稱此導彈可攜帶超大核彈頭攻擊美國本土。對此，聯合國安理會於12月一致通過決議，對朝鮮採取更加嚴厲的新制裁措施，其中包括削減進口燃油的90%。而中方也支持這項決議案。

自由亞洲電台引述消息人士的話說，朝鮮人民在承受經濟制裁所造成的生活困境之際，開始責怪制定政策的朝鮮勞動黨中央委員會，而有關當局則告訴人民說，中國已經背叛該國，試圖使人民的批評轉向。

一名匿名的咸鏡北道消息人士告訴自由亞洲電台說，去年12月，中央委員會下令有關當局，在民間團體朝鮮社會主義女性同盟（Socialist Women’s Union of Korea）於清津市舉行的會議上宣揚反中的言論。在朝鮮家庭和社會中，女性都被視為有影響力。

該消息人士說：「一名來自松坪區（Songpyong）的高層主管站在講台上說，儘管日本是100年的敵人，中國是1,000年的敵人，而這些言論煽動了與會者。」

消息人士表示，該高層主管在談論目前的國內外局勢時，批評了中國。而在這場會議之後，有關當局也在一次教育節目中以演說的方式評論國內外局勢。

另一名咸鏡北道的消息人士證實說，反中情緒在最近變得比反日情緒更激烈，這是因為中央委員會故意挑起反中情緒。

該消息人士說：「人們厭倦了持續不斷的財務困境。他們對現況很不滿，有些人甚至說，在日本統治韓國（1910-1945年）期間，情況都比現在好。」

消息人士稱，人們指控中方只想利用朝鮮的困境謀求自己的利益。

朝鮮人民心情複雜
由於朝鮮人民的大部分生活用品都來自中國，而且在黑市使用中國的人民幣，朝鮮當局現在公開煽動反中情緒，讓他們心情很複雜。

消息人士說，儘管朝鮮當局在過去也會對人民灌輸反中情緒，但他們都很小心和被動，而現在他們公開發表反中言論，致使民眾產生不同的反應。

有朝鮮民眾擔心將中方推開，經濟會大受影響，但也有人主張，應該尋求朝鮮自主，對中方說不。

今次連登仔企邊一邊?

核彈夷平北京

2邊都一齊撐
最驚佢打唔成

宿條撚咩
人地肚滿腸肥
你地就個個無飯開咁
人撈偏你撈偏

又岩既 同美國打 不如打支那

呢舖我撐肥仔，撐佢要面唔好比人睇死

東北自古以來都係金家

叫你個肥仔投美

其實又唔係扮嘢扯貓尾，而係中共冇辦法唔保佢，北韓自然有風駛盡利，一邊收中共援助、一邊屌中共轉移民眾視線，中共只能夠食咗呢隻死貓

千幾年前中國漢唐已經入侵韓國
當然係千年敵人

唔會射香港

屌
大陸既報導

即係好似 中共一方面叫民眾反美, 另一方面又將自己家人財產 送去美國一樣

只係做場大龍鳳比自己國民睇, 唔洗太認真